當然有關係

當然有關係

要求徹查CY的UGL事件，不依不饒的，竟無法隨時光而淡化，後來升級成「天下為公」，還發起捐款，還有不少人響應，自由黨的田少真幽默，在黨慶之日表態贊成也捐了一張金牛，並且笑說徹查這回事何嘗不是要還CY一個清白？此話一出真令人拍案叫絕。的確世上有些事，本來不必長篇大論或疾言厲色去聲討去責備，閒閒地一句話盡顯語言智慧。

其實這那裏算是一個懸案呢，已經十分清楚了，只不過有人死不認錯死不悔改，上台時一貫如此，下台後還是如此，令人反感兼噁心，再加上有權管這種事的角色，又一直雙重標準的護航護短，才會激起社會上一片不平則鳴，究竟此案將來會演變成什麼結果，是否有人要倒霉到如肥何一般周身蟻，任誰也不敢講，這類的事情，可以從好端端的密蓋幾重護法有人而變成大清算似的人走茶涼一沉百踩，一切都要看某君的造化了。

照以往的例子，你們說查，我偏不讓你們得逞，你們說冇事了，偏要攪它一個天翻地覆；領導人的脾氣、眾所周知的逆向思維，這些你都懂得的，的確要看某人能否笑到最後。即使最利欲薰心貪得無厭的人也應該悔不當初吧。鬼使神差的貪字作祟變成了夜雨難瞞。

香港當然有不少討厭政治的人，但到如今，這市道，尤其是這二十年，又如何能像過去一般對政治冷感呢，你不去關心，但它始終會和你有密切的不可分割關係。氣候不同了，老早已經變天了，你不找它，它還是會找上你，像仍不死心的一再鋪排的，隨時準備落實的二十三條，你敢說它跟你的生活一點關係也沒有嗎？

蔣芸
電郵 :mcwriter@appledaily.com